---

Tags: 
aliases: [Variadic templates]
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 24 # Не трогать!
Месяц: 09 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-09-24

---
# [[Как передать неопределенное количество аргументов одного типа в шаблонную функцию в C++]]


Variadic templates — это механизм, позволяющий определять шаблоны функций и классов, принимающие переменное количество аргументов. Он позволяет писать более гибкий и универсальный код, способный работать с разным числом параметров.

С помощью вариативных шаблонов вы можете определить функции или классы, принимающие любое количество аргументов определенных типов. Это особенно полезно, например, при написании функций форматирования строк, обобщенных контейнеров и других ситуаций, когда количество аргументов может варьироваться.

![[IMG_20230924_113751_219.jpg]]

## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#cpp 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос